隔牆有耳：講書店講棵菜都禁 網民鬧爆審查 fb封鎖區家麟網誌（李八方）

節錄

隔牆有耳：講書店講棵菜都禁 網民鬧爆審查
fb封鎖區家麟網誌（李八方）

■傳媒人區家麟網誌慘被fb封鎖，原因不明。

以往經常有民主派人士投訴俾facebook、YouTube禁言或者黃標，呢個情況似乎越嚟越嚴重，連言論溫和嘅非建制人士都中招，今次受害人係資深傳媒人區家麟，佢嘅網誌《潮池》無端端俾facebook封鎖，而被封嘅原因竟然可能因為「一棵菜與幾本書」？

■fb唔畀用戶分享《潮池》連結，之後又偷偷地解封。

■薯伯伯fb早前都被禁言，懷疑同泰國示威帖文有關。

唔會解釋 賴演算法

區家麟噚日寫文講返成件事，八方睇完都覺荒謬。佢話前日突然收到facebook通知，話封鎖咗佢網誌一篇講樓上書店嘅文章，篇文章內容係講書店賣乜書以及深水埗文化，但被fb以「Abusive」為由封鎖。通常被fb用以abusive為由封鎖嘅資訊可能係啲相出事，但區家麟話文章配圖只係一棵菜同幾本書，究竟一棵菜加幾本書有幾abusive呢？

之後fb連佢關於王婆婆嘅文章、。。。。。。。。

呢件事好快引起網民關注，有。。。。。。。。

有份揭露區家麟俾facebook搞嘅旅遊寫作人「薯伯伯」，。。。。。。。。

李八方